## Теоретичні питання

1. Як можна оголосити змінну у Javascript?

Використовуючи ключове слово (var, const, let) і назву змінної.

	var z; - старий формат

	const x; - новий формат

	let y; - новий формат

2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

Функція prompt показує модальне вікно з текстовим повідомленням та полем, куди відвідувач може ввести текст, та кнопками OK/Cancel. Виклик prompt повертає текст із поля введення або null, якщо введення було скасовано.

Функція confirm показує модальне вікно з питанням та двома кнопками: OK/Cancel. Результат: true, якщо натиснути кнопку OK, інакше — false.

3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

Неявне перетворення відбувається, коли ми напряму не застосовуємо методів або функції для зміни типу даних.
Наприклад, коли застосовуємо математичні операції до рядкових даних:

console.log("12"/"2");